{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026332",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "도산면"
    },
    "text": "島山面 (도산면)\\n\n慶尚南道 > 統営市\\n\n慶尚南道統営市の北西部にある面は、東と北は碧芳山(ビョクバンサン)(651m)から千個山(521m)、発がん山(277m)へと続く山地を境に高城郡高城邑と市の広道面に接しています。 面の西側は高城湾に面しており、南側は海に面しています。 面には有人島の邑島と沿道、そして水子島·建大島·長久島など11の無人島があり、ここはリアス式海岸で海岸線が複雑に形成されています。 面のほとんどは山地を成しており、様々な小河川が山地から発源して海岸に向かって流れています。 小河川が流れる山間の谷底と海岸地域には農耕地と集落が密集して分布しています。 桃仙院は朝鮮後期に閉園したとされています。 面の名前は高城道善面と記録されており、1900年には鎮南郡が設置された時に高城郡に編入され、1909年には道善面と山内面に分けられました。 そして1914年には二つの面が合わさって陶山面という名前に変更されました。 面西の烽火山には傘烽燧と九許駅、西の海岸には馬上岬口が表示されています。 可倍量あるいは可倍量数の正確な位置はわかりませんが、『世宗実録地理誌』には可倍量は県南17里にあり、水軍島万戸が手話すると記録されています。 現在は巨済玉浦に移されたそうです。",
    "QA": [
        {
            "question": "島山面はどこに位置していますか？",
            "answer": "島山面は慶尚南道統営市の北西部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "島山面の周辺にはどのような山がありますか？",
            "answer": "島山面の東と北には碧芳山(ビョクバンサン)(651m)、千個山(521m)、発がん山(277m)があります。"
        },
        {
            "question": "島山面の西側はどに面していますか？",
            "answer": "島山面の西側は高城湾に面しています。"
        },
        {
            "question": "島山面にはどのような島がありますか？",
            "answer": "島山面には有人島の邑島と沿道、そして水子島、建大島、長久島など11の無人島があります。"
        },
        {
            "question": "島山面の地形はどのようになっていますか？",
            "answer": "島山面のほとんどは山地を成しており、海岸線が複雑に形成されたリアス式海岸です。"
        },
        {
            "question": "島山面ではどのような産業が盛んですか？",
            "answer": "島山面では農耕が盛んで、農耕地と集落が山間の谷底と海岸地域に密集しています。"
        },
        {
            "question": "島山面にはどのような歴史的な場所がありますか？",
            "answer": "島山面には朝鮮後期に閉園した桃仙院があります。"
        },
        {
            "question": "島山面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "島山面の名前は高城道善面と記録されており、後に陶山面という名前に変更されました。"
        },
        {
            "question": "島山面周辺にはどのような地名がありますか？",
            "answer": "島山面西の烽火山には傘烽燧と九許駅があり、海岸には馬上岬口があります。"
        },
        {
            "question": "島山面にはどのような重要な施設があるのですか？",
            "answer": "島山面には可倍量という重要な施設があり、水軍島万戸が手話する場所として記録されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 403,
        "QA": 404
    }
}